젊은 아가씨가 말야, 술이나 잔뜩 취해갖고 아버지같은 사람한테 누명이나 씌우고. 내가 도둑질 할놈으로 보여? 안그래도 내가 혈압이 있어서 흥분하면 안되는 사람이야.
흥분하지 말고 차분히 말씀하세요.
택시비 없다고 솔직히 말하면 봐줄수도 있어. 나도 자식 키우는 사람인데 안그래? 근데 무조건 나보고 훔쳤대.  자 봐. 다 뒤져 보라구. 차도 다 뒤져보고. 지 핸드백이랑 핸드폰 다 훔쳐갔다고 방방 뜨면서 경찰서 가자고 해서 왔어. 저런건 아주 혼구녕을 내놔야돼. 
 전화받아 이 나쁜놈아. 너 그거 알아? 공부하는 놈하고 애인하는 여자가 얼마나 외로운지..만나자는 말도 못하고..보고싶어도 참아야 되고, 나 힘들다고, 나좀 봐달다고 말도 못해, 공부 방해될까봐. 잘난 니목소리 한번만 들으면 살거 같은데...공부방해될까봐 전화도 맘대로 못해. 너 공부하는게 무슨 장땡이라고, 밥사주고 술사주고 옷사주고 용돈주고 핸드폰도 바꿔주고, 니 투정 다 받아주고..그래도 니 눈치보느라 죄인처럼 쩔쩔매고...나쁜놈. 그 힘든시간 같이 보낸 여자한테 어떻게 이러니? 나 젤 이쁜 나이에 너 만났어. 스물다섯에 너만나서 스물 여섯  스물일곱 스물여덟 스물아홉... 나 이제 서른이야. 전화라도 받아 이 나쁜놈아, 욕이라도 들어주란 말이야. 내가 뭘 그렇게 잘못했니? 너한테 바란거...니 마음 하나, 딱 그거 하나 밖에 없었는데...내가 뭘 잘못했어?..
 왜요? 경찰아저씨, 나 전화 한통만 쓸게요. 
 하지 마세요. 하지 마시라구요.
 하면 안되겠죠? 알아요, 나도 알아요. 하면 안된다는거. 근데..
들어보니 그놈 아주 나쁜 놈이네. 그런 놈은 아작을 내놔야 되는데.
 여자가 불쌍해요. 서른이래잖아요. 바로 뛰가서 그놈 잡아올까요?
나 000경찰서 경감 김이상입니다. 기억하시죠?
